行行出狀元，這句說話對嗎？

早排, 在某個forum 裡有人曾經講過贏輸不在起跑線, 讀不到書/考不到名大學, 家貧都不緊要, 最緊要係勤力, 肯捱, 做邊行都可以"出頭".....同埋搵到錢。

所以才衍生出行行出狀元呢句說話, 大家認同嗎？(以香港來說)

有不少有錢人就覺得, 就算入不到"某D"搵銀行業, 但只要你夠叻, 在果行做到最TOP 果堆 (頭10%), 其實都可以搵到錢/可以自己創業。

個人意見：
1. 部份同意, 因為有些行業並不係你肯努力就一定做到.....例如data science./high tec manufacturing. 呢D 行業在香港支援少, 不係你肯做就有得俾你做.......

2. 如果有家底, 多數有人脈資本, 他們的仔女日後條路都會容易行一點.......

3. 不同意的地方係, 有D 行業/專業, 本身它的利潤率都不高 (例如做廠/trading/工程/廣告媒體/印刷/客服等), 你就算做得幾叻都好, 好多時都未必可以搵到好多錢。

歡迎討論...

我就話, 狀元得一個 幾時先輪到你

無張圖都係差啲

Point 1+2
其實行行出狀元並不imply你勤力就有出頭天
而係講緊 你做邊行都有可能有出頭天
可能係靠關係 家底 個人實力

Point 3
你講既野唔現實 事實上你講既各個行業 都搵到好多錢

唔講咁多，即刻駁咀

👻

洗碗有冇狀元

冇左張圖柒味大減
其實句野都唔係冇意思

想要甚麼圖？

開洗碗工場算不算？

專業既，要考牌既行業就係

做廠唔執偷笑了

咁就唔叫洗碗出狀元
係做老闆出狀元
洗碗好叻同管理一班人同一盤洗碗生意係兩回事

狀元